肥佬黎、敖暉、周庭 - 陳也

肥佬黎、敖暉、周庭 - 陳也

周庭fb圖片

2021是2019場波的下下下半場，落場的任何一個香港人覺得唔對路，係自然嘅，就算武肺鼻塞，都會嗅得出來。認識自己，是哲學古訓，重新審視自我價值觀與人生觀，不同角度解讀自己，這個2021年，是執行斷捨離時機。親友一聲拜拜遠去這都市，你錯失了見「最後一面」，內疚不已，像岑敖暉。這時就要執行斷捨離。海角天涯，在彼方流亡，最壞也壞不到哪裏吧，只要一塊草地，有一隻有規有矩唔會亂搬的龍門，肢體腦筋健全，仍然可以落場，個波，是圓的，世界波，也是圓的。你這邊腳趾尾拉西，對方那邊心靈感應一樣識得飛撲。所以呢，敖暉阿聰加埋崑陽，儘管天各一方，對住一定會從東方升起的鹹蛋黃太陽，相同頻譜，內外修煉吧。

回到蝴蝶谷還柙的肥佬黎，慨然斷捨離。鐵鏈枷鎖綁住了雙手，但求一本聖經，信仰信念怎麼也綁不住。縱使滿眼淚水，驀然轉身，背影透視他為民主自由承受苦難那道微光，比鹹蛋黃太陽更耀目。而除夕被當成甲級殺人犯轉倉，日本媒體喻15歲已開始帶領民主抗爭運動的周庭為女神，8度低溫下要穿多少件衫取暖？鐵窗把香港好女兒消瘦的身軀加大厚道，斷離自由後，周庭被重判卻同時成為鐵一般的自由女神、鐵妮子，替暗黑的香港前路，念茲在茲，亮一點光。